<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>LinChiSin</title>
  
  
  <link href="http://linchisin.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://linchisin.com/"/>
  <updated>2022-06-19T16:18:42.779Z</updated>
  <id>http://linchisin.com/</id>
  
  <author>
    <name>LinChiSin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一人食</title>
    <link href="http://linchisin.com/2022/05/25/cook-with-myself/"/>
    <id>http://linchisin.com/2022/05/25/cook-with-myself/</id>
    <published>2022-05-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-19T16:18:42.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/314FF61C-EEB0-42D0-9A52-C6669ECD0B02-3762-00000197EFE62E42.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/88C366DB-5D77-4160-B2DD-3C672CC581B0-1728-00000498F68F5EE6.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/A5719C1B-122E-47D1-8748-1AB68F425CAB-4343-0000011AC3E18FC5.jpg"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF6511.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF6763.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF6780.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7314.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7339.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7606.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7608.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7619.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7667.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7707.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7713.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7797.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/DSCF7838.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/EC5BC334-5A11-4E32-83F0-B10E7526FA1A-376.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/IMG_5368.JPG"></p><p><img src="https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/4C1C31EA-6856-4847-BA23-5424543D83.JPG"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://blogcdn-1252201667.cos.ap-hongkong.myqcloud.com/Selected/Foods/314FF61C-EEB0-42D0-9A52-C6669ECD0B02-3762-00000197EFE62E</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在家办公期间做菜合集</title>
    <link href="http://linchisin.com/2020/02/23/cook-during-WFH/"/>
    <id>http://linchisin.com/2020/02/23/cook-during-WFH/</id>
    <published>2020-02-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T17:42:57.598Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>过两天终于可以去公司上班，不用再在家做饭了。</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/23/enTp7fgax9KdHzr.jpg" alt="做菜合集.jpg"></p><center>iPhone Xs拍摄，原片有压缩，无滤镜。</center>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;center&gt;过两天终于可以去公司上班，不用再在家做饭了。&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/23/enTp7fgax9KdHzr.jpg&quot; alt=&quot;做菜合集.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;iPhone </summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Moments</title>
    <link href="http://linchisin.com/2020/01/31/moments-in-2019/"/>
    <id>http://linchisin.com/2020/01/31/moments-in-2019/</id>
    <published>2020-01-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T17:43:37.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/hJouVSdvXxDCtsR.jpg" alt="栀子花开了.jpg"></p><center>3月，开始上班后的第三天，屋子里的栀子花开了。此后却因为无暇照料，很快枯死了</center><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39IKYj.jpg" alt="39IKYj.jpg"></p><center>6月，肖欧的婚礼</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/5LbAUCvGHW6Prql.jpg" alt="公司搬了新家.jpg"></p><center>6月底，公司从四环边搬到了后厂村</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/JuBCmV5lQIOqdwW.jpg" alt="凌晨四点的后厂村.jpg"></p><center>7月，凌晨四点的后厂村</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/17/nMeD64uXILysckS.jpg" alt="病理结果单.JPG"></p><center>8月，晴天霹雳。两年前被诊断为肝癌的爸爸再次被查出小细胞肺癌，均为原发性癌</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/lngfEqUTwSAIxsD.jpg" alt="医科院肿瘤医院.jpg"></p><center>10月底，医科院肿瘤医院。为了说服爸爸来北京看病费了不少劲，结果却是无功而返</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/5Kn8fVyPmpUWJa1.png" alt="爸爸在故宫.PNG"></p><center>10月底，爸爸在故宫</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/nHDR5bM2YGBhWoq.png" alt="爸爸在北京地铁.PNG"></p><center>10月底，爸爸在北京地铁上（一）</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/nQmD9NVvWxcMXbE.png" alt="爸爸在北京地铁2.PNG"></p><center>10月底，爸爸在北京地铁上（二）</center><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39HfVf.jpg" alt="巴厘岛黄昏海滩.jpg"></p><center>11月，巴厘岛海滩，恰逢黄昏</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/17/f5xlErvjZuIsUe1.jpg" alt="33姐在海滩旁.jpeg"></p><center>11月，黄昏海滩边的33姐</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/bT7ksCn1Av8VUBR.jpg" alt="朔溢，在漂流.jpeg"></p><center>11月，漂流的朔溢及李佳、李东、中周</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/ZqVdFr2sCwzpjEt.png" alt="巴厘岛街边的一尊佛像.PNG"></p><center>11月，草草从德格拉朗梯田返回，街边看到一尊小僧童像</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/R1zAcM5SdiIps6y.png" alt="巴厘岛船上一瞥.PNG"></p><center>11月，前往蓝梦岛的轮渡上</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/tOdQ5wuqyPLBWnV.png" alt="33姐，浮潜靠岸.PNG"></p><center>11月，33姐浮潜靠岸</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/Pwo6i2pqSVThL1v.jpg" alt="海岛旁的慧姐.jpeg"></p><center>11月，蓝梦岛畔的慧姐</center><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39Ij9s.png" alt="蓝梦岛返回途中.png"></p><center>11月，乘船从蓝梦岛返回，为了拍照坐了全程的船尾</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/YWnXiGqBIdfJap4.jpg" alt="恶魔的眼泪旁，王燕妮.jpeg"></p><center>11月，恶魔的眼泪一旁，王燕妮背影</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/17/2tOKaQHmjYFVn8k.jpg" alt="酒店顶楼的泳池.jpg"></p><center>11月，酒店顶楼泳池一幕</center><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39I360.jpg" alt="海鲜店里的曾哥"></p><center>11月，海鲜店里的曾哥。回国后不久，他便辞职了</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/xOeKYopXwU3sHyn.png" alt="人民医院.PNG"></p><center>12月，邵阳县人民医院。前一天晚上突然收到消息说爸爸病急，火急火燎赶回县里</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/nXbdF1Br6UI7Pef.jpg" alt="12月份回家看奶奶.jpg"></p><center>12月，看完爸爸，临回北京前又去看了奶奶</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/MCkUdPGctH61YI7.jpg" alt="好想爱这个世界.jpg"></p><center>2020年1月，某娱乐盛典。华晨宇，《好想爱这个世界》</center><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/lWU3c8uy4SPOon6.jpg" alt="室友拍的雪企鹅.jpg"></p><center>1月，某个凌晨下班回家，撞上大雪。兴起，堆了一个雪企鹅。第二天一早，发现室友发了条朋友圈</center><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39IMfs.png" alt="我和奶奶"></p><center>2月，大年初四，和奶奶的合影</center>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/16/hJouVSdvXxDCtsR.jpg&quot; alt=&quot;栀子花开了.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;3月，开始上班后的第三天，屋子里的栀子花开了。此后却因为无暇照料，很快枯死了&lt;/center&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>躺在便签里的一些话</title>
    <link href="http://linchisin.com/2020/01/28/some-words-in-notes/"/>
    <id>http://linchisin.com/2020/01/28/some-words-in-notes/</id>
    <published>2020-01-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>原文编辑于12月14日凌晨2点，于锤子便签。</em></p><p>成年人的崩溃在于躲在偏僻无人处忍无可忍后，终于放肆咽声痛哭。</p><p>哭罢，买好回家的机票，跟上级分条交待工作交接，打电话取消周末物业师傅的上门维修，跟因为马上毕业要提前看租房环境的师弟改约。</p><p>这时突然来了许久未联系的大学室友的电话，跟你分享远处同学聚会的有感而发，分享在对象老家凑了首付终于上车买房的进展，你为他由衷感到喜悦。他问起你父亲病情的进展，你长叹一声，如实地回答，平静地诉说。两边互相达成片刻的沉默，又各自释然，鼓励着要依然往前看。电话临结束时，互相祝福各自顺利，约好年末相见。</p><p>回到工位，你想起还有没被完全解完的bug，它非常棘手但又很刺眼，并想起曾向其他同事承诺过会在下一个关键节点前攻克。只能在电脑面前呆愣一会，又是长叹一口气，然后继续debug。</p><p>两个小时后，bug终于尘埃落地，在工作群里向几个事件涉及方同步问题缘由和解决状态，终于能叫车回家。</p><p>和拼车的同事车上一路无言，下车走到小区后才跟她说起自己第二天要回老家，会请几天假，并提醒她要多念叨父母的体检。</p><p>回到出租屋，脑子里在念叨明天要注意的地方，设好明天四点三刻的闹钟，选了一首李志的歌，走进了浴室。</p><hr><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/16/8sGwN6qSyvQYoCp.jpg" alt="notes.jpg"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;原文编辑于12月14日凌晨2点，于锤子便签。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人的崩溃在于躲在偏僻无人处忍无可忍后，终于放肆咽声痛哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哭罢，买好回家的机票，跟上级分条交待工作交接，打电话取消周末物业师傅的上门维修，跟因为马上毕业要提前看租房环境的师弟改约</summary>
      
    
    
    
    <category term="文摘" scheme="http://linchisin.com/categories/%E6%96%87%E6%91%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我不相信</title>
    <link href="http://linchisin.com/2017/06/23/I-will-never-believe/"/>
    <id>http://linchisin.com/2017/06/23/I-will-never-believe/</id>
    <published>2017-06-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（一）</p><p>我一度以为老天跟我开了个玩笑。</p><p>5月24号晚，我参加了由系研究生会组织的朗读大赛，并效仿歌手李志朗诵了诗人北岛的诗歌《回答》，并出人意料地获得一等奖。回想起来，那真是一个鬼使神差的经历。我自己平时并不太主动参加这类活动，但那次却在报名截止的最后一天报了名。抱着试试和分享自己喜爱作品的目的，我参加了那次比赛，并大声念出了那首掷地有声的《回答》。</p><p>诗中，我最喜欢下面这段：</p><blockquote><p>我来到这个世界上<br>只带着纸、绳索和身影<br>为了在审判之前，宣读那些被判决了的声音<br>告诉你吧，世界<br>我—不—相—信<br>纵使你脚下有一千名挑战者<br>那就把我算作第一千零一名</p></blockquote><p>在那些大声朗诵的时刻里，即使自己并没有被审判，即使自己也并没有去挑战世界，我还是感受到胸腔里传来的悲愤与坚定。然而，我所未能预料的是，在短暂的春风得意后，我便受到了「世界的审判」。</p><p>5月31日上午，端午假期后的第一个工作日，我还在实验室里写代码，冷不丁地收到了二叔的微信。「有时间吗？方便打电话吗？」，问句来得异常，我直接打了电话过去。他开始支支吾吾地问我在干嘛，什么时候放假，我开始警觉起来，问他家里发生了什么事？由于年初奶奶瘫痪的原因，我自然而然地问是不是奶奶又不好了？电话里突然安静了一阵，然后传来他带着哽咽的声音：「你爸被诊断出来肝癌晚期」。</p><p>我怎样都没料到会听到这句话，头脑一片空白之后条件发射似的反复确认。前一天晚上（5月30号）10点左右，我还给家里打了电话，当时是我妈接的电话，说是我爸睡了，让明天再打。怎么才过了一个晚上，就出现了这种事情？现在已经记不起我和二叔之后又互相说了些什么，大致是我的不相信以及二叔的交待事情来由并希望我能尽快回家。</p><p>前一天晚上12点，我爸右腹部疼痛难忍，自己开着家里那辆小货车去到县人民医院急诊，被B超和CT查出肝上有巨大肿块，建议直接转去市医院检查治疗。当晚，在二叔和我妈的陪同下，三人连夜赶到市里，住进了市中心医院。经诊断，「肝右叶占位，性质待定，考虑肝恶性肿瘤，以肝肉瘤可能性大，肝Ca待删」，严谨的医学论述背后是医生的口头话，「应该是肝癌晚期。」噩耗骤然而至，谁都没料想到这个结果。我爸过去身体一直硬朗，虽然偶尔有胃痛，但都是吃吃药的小事，谁能想到会在肝上突然长了大瘤。</p><hr><p>（二）</p><p>当天晚上从北京坐火车出发，一路辗转到第二天下午，我终于见到了病房里的爸爸妈妈。我强挤出一丝笑容，还顺势在爸爸背上拍了两拳，假装轻松地说，「你怎么就突然这样了」，我爸苦笑。之后，我独自去找医生，询问病情和治疗方案。几番询问之下，他们无奈地说出了「这样发展下去，保守寿命只有三个月」的话，我强作镇定，出门看到爸爸在接电话。他躲得很远，在走廊靠窗的那头，我站在病房门口远远望着他，不让他发现。他突然哽咽起来，想说话又止不住地抽泣。那是我长这么大以来第一次见他哭。</p><p>我爸深知自己病情的严重性，在后来与同房病友的交谈中，竟开始总结自己的一生，并谈到不希望继续治疗，那样只会人财两空。爸爸一直是家里的顶梁柱，他突然病了，顶梁柱就塌了，弟弟还只有15岁，马上就要中考，所有的亲戚只是不停询问病情和给出建议，所有的决定都必须我来做，塌下的柱子必须由我来顶上。我不做声，但心里咬定不会轻易放弃。经过商量，我决定带他转去长沙，希望在那里得到更明确的诊断和更有效的治疗。</p><p>6月2日上午，匆忙办完出院手续，中午三人上了通往长沙的大巴。四个小时的路程里，我不停询问亲友，网上查找资料，最后时刻才确定在中南大学湘雅医院（附一）就诊。下午四点左右，抵达湘雅，当天号已挂完，只能预约明天。当时，我爸仍疼痛难忍，且伴有高血压头痛，轻度呼吸困难，怀疑有肺部扩散。</p><p>6月3日上午，见过门诊医生，开了初步检查单，并安排了住院。中间发生了一些曲折，导致下午四五点才住进医院。住进医院后，整个悬着的心才逐渐放了下来。</p><p>6月4日至12日，在住院输液的同时，按序就班地做了医生开出的各项检查。人潮拥挤的湘雅医院做什么检查都需要预约，预约是一天，检查是一天，等结果又是一天。期间，由于肺部感染和高血压的缘故，手术条件未达标，手术只能延后。近10天的时间，我们才等来了治疗方案及手续。按照各项检查结果，确诊为原发性肝癌（右肝巨块型），医生给出了右肝肿块切除（必要时切除胆囊）的治疗方案。6月12号上午11点，在湘雅医院四楼患者家属沟通室，在主治医生和医院法务的见证下，我颤颤巍巍地在手术同意书上签了字。</p><p>6月13日早上8点到下午4点半，从手术室进，从PACU出，8个多小时的时间比之前预计的时间多了一倍。在漫长的等待中，下午2点左右，收到住院医生的通知，知道手术过程基本顺利，见到了那个骇人的肿块，巨大得像个一两斤重的芒果。回到病房的他脸色极其苍白，眼睛还微闭着。医生交待，回到病房后的6个小时内，我们必须时时叫唤着他，不能让他睡着，否则有生命危险。煎熬的6个小时过后，我终于放心让他睡下。自己和妈妈却只能继续盯着药水，当需要时，及时传唤护士更换药物。当晚，我看到病房外走廊上挂着的时钟显示4:08，看到窗外逐渐透出的光，疲惫过后仿佛终于看到了黎明。</p><p>6月14日到6月21日，比预计漫长许多的术后恢复期。期间，先不论伤口如刀割般的疼痛，还陆续发生了由于伤口渗血不得不在伤口外层再缝线、由于身体迟迟未通气引起腹胀疼痛进而引发低血糖、由于长久卧床导致便秘引起腹部持续胀痛的意外之事。总之，每天都在战战兢兢中度过。</p><p>6月22日，经过长达近10天的恢复，爸爸终于能比较顺利地下床走路，肝功能的各项指标显示也逐渐恢复到术前水平，人的精神状态也不再萎靡，我们看来都很欣慰，仿佛终于熬到了日出，自己也开始慢慢觉得可能是老天给我开了一个玩笑，「审判」只是个恶作剧，我们已经撑过了最黑暗的时期，爸爸过几天就能出院，我也快能回学校继续学业了。</p><hr><p>（三）</p><p>回到邵阳的当天下午，我送妈妈去车站回县城，她要回家整理东西，也得安排弟弟接下来的生活。在公交车上，我越发注意到妈妈弱小身体后满满的孤伶。妈妈比爸爸小8岁，今年四月才满43岁，看上去却像五十几岁的人。皱纹、斑点、皮肤，眼睛，哪点都不像是盛年四十的女人。更让人心疼的是，她不识字，走在陌生的街上就感觉放入了钢筋水泥的森林，无所适从，连教她坐哪路公交都得反复交待。</p><p>爸妈这是第一次来长沙，爸爸还假装兴奋，小声喊了句「长沙，我来了！」，妈妈却像个小鸡仔紧紧跟在我们后面，亦步亦趋。刚住进院的那会，爸爸持续疼痛，拖着虚弱的身体来回检查已经是在透支体力，妈妈更加什么都不懂，连上下电梯都教了许久。好几天以后，才敢独自乘坐电梯绕远路去食堂来回买饭。</p><p>我逐渐认清一个事实：相比于病重的爸爸，妈妈在社会阅历上差了太多。几十年的相依为命，妈妈已经不能离开爸爸独立生活。</p><p>我下定决心要教妈妈识字，借助手机应用，在爸爸挂水休息之余从最简单的字开始教她一个个认字。前期还有点抵触，坚持了一周，她才慢慢自己主动拿起手机认字。伴随爸爸身体状况的慢慢回转，在妈妈牙牙学语的读书声后，弟弟中考也传来好消息，他顺利考上了县一中英才班。「纵使你脚下有一千名挑战者，那就把我算作第一千零一名」，当日的豪言又在耳边响起，我觉得自己看到了好好生活下去的希望。</p><hr><p>（四）</p><p>6月22日上午十点，一个多星期前切下来的肿块的病理报告出来了。</p><p>「（右肝）中分化肝细胞癌……大小约为11×9.8×6.8cm，有肿瘤性坏死，见MVI 2个（M1）」，定性为高复发性肝癌，如若不控制癌细胞，10个月内的复发率78.3%。医生建议考虑用药多吉美（索拉菲尼），它是目前唯一由美国FDA和中国食品药品监督管理局批准的肝细胞癌的靶向药物。优点是副作用小，且针对癌细胞控制确有一定功效，缺点是效果不能保证，无法治愈，只能控制，治疗水平取决于个人，且费用昂贵，1月2盒，每盒费用2万5，除去复诊费用，单药物费用就需每月5万。根据生产企业美国拜耳和中国慈善总会的合作，如若病人能先期自费买下前3个月的药物，且被证实有一定效果及无严重不良反应，此后终生可由他们赠药，原价2万5一盒的多吉美之后不需要任何费用。但即便如此，前三个月便需要15万的药物费用，还不包括每次复诊的检查费和副作用、复发的治疗费用。此外，术后肿瘤标记物AFP指标迟迟未降，可能进一步需要做介入治疗，费用还需3到4万。</p><p>医生的每句话都重重地压在了我的心里，仿佛好不容易熬出来的光明又被乌云笼罩。在如此巨大的经济压力面前，我真的显得无能为力。</p><p>我家的条件一直不算好。妈妈文盲之外，爸爸也只是小学程度文化。爸妈早年曾经搞过肉猪养殖，但后面由于闹猪瘟等原因经营破裂负债，后转入广东务工还债。初中到高中六年，我和弟弟由奶奶在县城带大，父母只是偶尔回家过年，年后又匆匆南下。待到我高中毕业，顺利考入大学，家里经济情况才慢慢改善还清债务，爸妈终于回到县城谋生。我上大学以来五年，他们起早贪黑，靠每天从县城批发蔬菜、水果，开着小货车到各个农村乡下兜售赚取微薄利润，一家生存外还得供我和弟弟上学。</p><p>经过四五年的不懈劳作，家里终于有了少许存款，年初决定今年在农村老家建房，希望能结束在外漂泊十几年的日子，希望能终于拥有一个温暖的家。令所有人都没料到的是，这才6月，一年尚未过半，房子刚动工不久，家里却发生了如此变故。自5月31日凌晨从家里出来以来，二十几天的日子一晃而过，存款却已几乎耗尽。十几万的存款，前期市中心医院、湘雅医院各种检查、手术、药物治疗已去近十万，家里的房子早就停工，但建材费用还欠两三万，余下几万连之后的定期复诊都难以维持，偶有亲戚伸出援助之手也只能填补日常耗用，哪还有富余的钱接受这种高额靶向药的治疗？</p><p>我终于明白，这次老天并不打算跟我开玩笑，审判依然还在，力度却更加巨大。</p><p>我止不住地拷问自己，为什么当初就读了研，不然现在也能为家里分担一点家庭压力；为什么之前不提醒父母按时体检，不然就不至于酿成大祸；我也有点不甘，2017年怎么就成了多事之秋，年初的奶奶的瘫痪，年中爸爸的罹患肝癌，一重又一重的打击接连而至，稍微从苦日子熬出来的小康家庭转眼又要家徒四壁。我之前不曾羡慕过那些家境优渥的同学，不曾羡慕他们有高知的家庭，却在此刻多么羡慕他们的父母身体健康，他们自己能够安心学习，安心工作。</p><p>可是，告诉你吧，世界，我不相信！</p><p>我不相信，我不相信我的父亲只有几个月的生存期。<br>我不相信，我不相信我的家庭会从此一蹶不振。<br>我不相信，我不相信之前的努力会功亏一篑。</p><hr><p>（五）</p><p>按照网上的说法和公开资料，多吉美的疗效并不能得到保证，但它确实给我们带来了希望，即使那是个无底洞，我下定决心也一定要尽力去填，要尽量长地延长父亲的生命。</p><p>我没有把这个消息告诉爸妈，他们听到后一定会拒绝。父母养育了我二十二年，从6月1号到今天6月23号，我一步不离才陪了他们二十二天。未来还很长，我还得继续撑起这个家。我需要靠自己筹来足够的钱，我感觉自己还没有尽全力，我必须奋力一搏，否则自己一定会在以后觉得遗憾和后悔。</p><p>昨晚到今天上午，我试图写了下这些文字，每次停下来思考时，那首《回答》的段落不时在我耳畔响起。</p><blockquote><p>我来到这个世界上<br>只带着纸、绳索和身影<br>为了在审判之前，宣读那些被判决了的声音<br>告诉你吧，世界<br>我—不—相—信<br>纵使你脚下有一千名挑战者<br>那就把我算作第一千零一名</p></blockquote><p>老天曾经试图把爸爸打倒，他历经辛苦现在又终于站了起来；老天到现在还不愿轻易放过他，又给出了更残酷的审判；放着来吧，世界，爸爸不会轻易被打倒，他还有我，还有弟弟，还有不屈的意志。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;（一）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一度以为老天跟我开了个玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月24号晚，我参加了由系研究生会组织的朗读大赛，并效仿歌手李志朗诵了诗人北岛的诗歌《回答》，并出人意料地获得一等奖。回想起来，那真是一个鬼使神差的经历。我自己平时并不太主动参加这类活动，但那次却在报名截止</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鲸书|代价</title>
    <link href="http://linchisin.com/2017/03/21/the-price/"/>
    <id>http://linchisin.com/2017/03/21/the-price/</id>
    <published>2017-03-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>文|鲸书</strong></p><p>前几天回镇上看外公，他避开所有人，郑重交待，女子啊，你耍两天，有点话要跟你说，过年你不回来，我等你好久了。</p><p>他是个安和喜庆的小老头，极少这么严肃。我催问，他摆手，说先莫管，你先耍两天再说。</p><p>在家第三天，下午把他从茶馆里拖出来，去镇边上转，我搀着他，我俩慢吞吞走在河边，一路花花绿绿开得热闹。他聊起得癌症后的滋味，跟他打牌的小老头们，哎呀哪个屋头谁莫得变人的气气，我的表姊妹们现在的婚姻，我的前男友们——每个他都觉得小伙子不错啊，你也是，莫太挑了。然后交待：手别太松，尽快在成都买房，那谁挺好，你等等；他癌症治愈已一年，复查如果扩散，一旦卧床，就只求速死，我务必帮他说服他的儿女们。</p><p>我一一答应。都是意料之中的话，我继续扶着他他往山上走。</p><p>他又接着说，还有个事情要跟你说一下。</p><p>老头家事还多诶，又爪子了嘛？我跑远一点，让他站在一株盛开的桃树旁边，给他拍照，等他说完。</p><p>他说，我去算过命。</p><p>「啥子啊？不可能喔。」他从来不信这个，家乡寺庙很多，他从来不去，还笑其他人去拜佛傻。</p><p>他说，这个事情我还没跟哪个说过。万一我复查，癌症转移了，不晓得那一天是哪一天了，以后就莫得人晓得了，我们屋头要有个晓得，我要跟你说一哈，你帮他们记到。</p><p>他说，80年代初，外婆要求他去算命。他根本不信，熬不过外婆，还是去了。那时猪肉3毛钱一斤，他花了10块钱，找个瞎子算了一命。</p><p>算命的看了他的房子，要了八字，跟他说，你的子孙，两代人，会有两个「大成」，代价是，每出一个，那个小孩的父母三年内，「其父母必伤」。也就是，死。「我心头想，去他妈勒喔，神戳戳的神经病，没卵他。」可回家后不久，外婆就开始病重，而舅舅的学习成绩越来越好，没再考过第二名。两年后，外婆过世了。后来，舅舅成了乡里第一个名牌大学生，很快事业大成。他信了。</p><p>再后来，他的子女们都成家了，有了自己的子女。他看着这些孙辈，想到底谁会「读出书来」，谁的「父母必伤」。</p><p>我不到两岁时，父亲去世了。</p><p>「当时他们都哭得伤心，要死要活的，就只有我得心头想，原来书读得出来的，是你。」外公不疾不徐说完，平静得甚至有一丝欣慰。</p><p>「啥子喔，我书读出来肯定是因为我聪明啊，跟这些有毛关系。」我一时之间不知道说什么好，只好假装毫不在意，假装还是那个爱耍混，爱跟他笑闹的女孙反驳到。</p><p>他说，「不止是这样的，你想一哈，毛泽东为啥子莫得几个子孙，因为他打下了那么大的江山，都是有代价的，啥子都是有代价的，要得到点点就要失去点点。」</p><p>我不知道该如何相信其中「命数」的部分，也毫不在乎。我真正震惊的是，他独自保守了这个秘密近30年，以此熬过失去发妻和半子之痛，说服自己，这是跟命运的交易。失去之时，就以为有可能存在的馈赠，在等着这个家族。</p><p>「现在世上多了一个你晓得了，你妈你舅舅们都不晓得喔。」外公继续慢吞吞地走，我们走到了一片油菜花地里了，「你闻，花好香啊。今天晚上还是煮点稀饭香肠嘛？」他问我。</p><p>我说，要得嘛，切点菜叶子，煮点青菜稀饭嘛。然后继续搀着他，回家去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文|鲸书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天回镇上看外公，他避开所有人，郑重交待，女子啊，你耍两天，有点话要跟你说，过年你不回来，我等你好久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是个安和喜庆的小老头，极少这么严肃。我催问，他摆手，说先莫管，你先耍两天再说。&lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    <category term="文摘" scheme="http://linchisin.com/categories/%E6%96%87%E6%91%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>叶卡捷琳堡郊外的早上</title>
    <link href="http://linchisin.com/2017/03/04/Ekaterinburg&#39;s-morning/"/>
    <id>http://linchisin.com/2017/03/04/Ekaterinburg&#39;s-morning/</id>
    <published>2017-03-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   <img src="https://i.loli.net/2020/02/16/VBueWKhjYAyoZkQ.jpg" alt="油画：叶卡捷琳堡市政府"></p><p>当地时间2月26号早上六点半，天还没亮，当两位卡佳、萨沙和米尔佐把我们送到机场时，叶卡捷琳堡迎来了2017年的第一场雨。萨沙说，上帝也在向我们道别。</p><p>我们淋着雨，匆忙带着大包小包进了机场，安检、取登机牌、托运，乘机手续似乎比预计的简单，分别的时刻比想象中来得更快。我们一次一次的拥抱，感谢这些可爱的志愿者两周来时时、刻刻、处处的尽心尽力，感谢他们为我们这些素不相识的外国客人，在参加这个位于中欧边境上的寒冷城市里的乌拉尔联邦大学举办的 Winter University 的整个过程里，带来的所有温暖。</p><p>离别总是让人伤感，慧姐的眼眶忽然就红了。这突然让我想起，就在两周前，2月12号的早上，我们5点40分左右走下从莫斯科飞来的飞机，同样在那个地点，也同样在六点半，我们睁着因旅途疲惫导致的红红的双眼见到前来接机的波琳娜，正是这位性格开朗的俄罗斯金发美女最先开启了我们为期两周的梦幻叶卡捷琳堡之旅。</p><p>波琳娜给我们领回旅馆时，天仍没亮，车外异常寒冷，温度低至零下二十几度。从车窗里看出去，皑皑的白雪、昏黄的路灯、狭窄的马路，低矮的建筑组成了我对叶卡的第一印象。下午一两点，我们从沉睡中醒来，踏出旅馆，总算见识了这个城市的白天。道路不算平整，来来回回的汽车、公交和有轨电车都显得有点破败。即使是在市中心，街上的行人也不算多，少数的一些也都包裹在厚厚的衣装里匆匆走过。</p><p>大概是借助进出旅馆时的两扇门、房间里的两层窗、进出学校主楼时的两道大门，所有的寒冷和破败都被隔绝在了户外，室内的叶卡捷琳堡大都温暖、整洁和优雅。陌生人友好、得体，授课教师充满活力与风度，志愿者亲切、开朗。对我们而言，那些初来乍到的拘谨与不适应似乎慢慢就消失不见了。</p><p>志愿者们，通常是高挑的志愿组组长克里斯蒂娜，每天早上七点左右准时到旅馆将我们叫醒，集合队伍后乘坐公交或者电车到达早餐店，餐后走过积着厚雪的广场，进入主楼，存放外套，再引导我们找到各自的教室。有些更为负责的志愿者还会一直跟着我们上课，即便上课内容并不是他们本身的专业。课后，志愿者又尽责地将我们带到食堂，期间全程都需要准备随时替我们跟只会讲俄语的食堂工作人员及时沟通。待到下午课程结束后，根据当天时间表安排，他们又带着我们前往参加各种文化活动、参观景点或者直接乘车回旅馆，期间悉心体贴至极，生怕有一点纰漏。</p><p>波琳娜，那位将我们从机场接来的金发姑娘，最爱与我们拥抱问好，性格大大咧咧。一天，她戴上传统的俄罗斯头巾，身着大衣，活脱脱一位标准的俄罗斯妇女，我忍不住开玩笑跟她说，「奶奶好」，她回过来就笑嘻嘻地挠了我的头。古里娅是我醒来后第一眼见到的志愿者，她主动来到我们的房间作自我介绍。这位有吉尔吉斯斯坦血统的姑娘热爱和我们交流，总是鼓励我们要多交谈。</p><p>在参观校史馆时，我第一次见到了拉钦娜，第一眼看上去要比其他志愿者年长许多，她充当我们同校史馆讲解员之间的翻译。由于校史馆展出内容过于丰富，有些东西也实在不太知道怎么用英语表达，拉钦娜带着一本笔记本，上边密密麻麻记满了提前准备的俄英单词对照表。看得出来，她很用心地为这次翻译做了最大程度的准备。因为我会一点俄语，参观期间有过交流，便自然而然认识了。之后在同样是由她带领参观的叶卡捷琳堡最高大楼和维索茨基博物馆的途中，我才知道她原来早就法律系毕业，已然是专业律师，却为了陪最小的妹妹赛尔冰（同样是此次 Winter University 的志愿者之一）一起念书，又重新在医学专业从零学起，十分令人惊讶和佩服。</p><p>拉钦娜最爱自拍，而且是号召大家一起自拍的那种，通常是由温文尔雅的米尔佐手持手机或平板，站在最前边，身后的一大伙人挤成一团。背景通常是各种景点，学校大门、歌剧院门口、52层高楼上、冬季哈士奇动物园里、一望无垠的冰湖上，甚至还会有偶遇的俄罗斯歌星。“Let’s take a selfie”，拉钦娜总能凭这一句给大家带来欢乐。</p><p>想起来，我们是在2月14号第一次见到萨沙、卡佳、娜塔莎和亚娜的。那个特殊日子的下午，我们结束了课程，根据行程安排，我们去游览叶卡捷琳堡市内的一些景点，包括滴血教堂、沿线博物馆等。这四位可爱的女生一路向我们介绍相关的景点信息，偶尔相互交流两国印象，直到我们一路玩到了市内河上。冬日里的长河千里冰封，河面上只留下一两行行人走过的痕迹。我们这些来自南国的异乡客一下子被眼前的景色吸引住了，开始在雪地里胡闹起来。她们只是在一旁微微地笑，仿佛看一群放学回家的孩子。回旅馆的路上，同行的几位女生唱起了《喀秋莎》，她们手挽手成一排慢慢走在滑溜的路面上，在最适合这首歌的国度里自由放声。四位主人见状也雀跃不已，纷纷拿起手机记录下这些发自内心的舒适时刻。</p><p>短短两周内，我们的时刻表被安排得相当之满。繁忙的课业之余，文化活动一个接一个，十来位志愿者全程带着我们经历一个又一个欢乐充实的时刻，初次滑雪的紧张，跟哈士奇亲密接触的欣喜，从冰梯上一滑而下的刺激，歌剧《茶花女》的缠绵，马戏团的雀跃……感谢组织者，感谢志愿者，那些一直期待着的生命缤纷的时刻就这么集中地绽放在了北方的异国他乡。</p><p>如《喀秋莎》一样，在中国，《莫斯科郊外的晚上》同样家喻户晓。它旋律舒缓，歌词优美，俄式风情满满。在我们一次又一次地为分别而拥抱后，我忽然就想起了这首歌。彼时彼刻彼处，在天仍未亮的早上， 在郊外的机场， 我试着仿造 Подмосковный  (莫斯科郊外的…)这个俄语单词生造了另一个单词 Подекатеринбургеский (叶卡捷琳堡郊外的…)，内心唱起属于自己的《 Подекатеринбургеское Утро》(叶卡捷琳堡郊外的早上)：</p><p>长夜将过去，天色蒙蒙亮，衷心祝福你，好朋友，但愿从今后，你我永不忘，叶卡捷琳堡郊外的早上。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;   &lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/16/VBueWKhjYAyoZkQ.jpg&quot; alt=&quot;油画：叶卡捷琳堡市政府&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间2月26号早上六点半，天还没亮，当两位卡佳、萨沙和米尔佐把我们送到机场时，叶卡捷琳堡迎</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>王俊煜|一封信</title>
    <link href="http://linchisin.com/2016/12/30/a-letter/"/>
    <id>http://linchisin.com/2016/12/30/a-letter/</id>
    <published>2016-12-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>文|王俊煜</strong></p><p>   <img src="https://i.loli.net/2020/02/16/invOfYT42m3tzIw.png" alt="此处输入图片的描述"></p><blockquote><p>小煜——我的小朋友：</p></blockquote><blockquote><p>你的这份「作业」写得真好。因为，你用清晰的思路和流畅的文笔客观而全面地回望了自己的思路及这几年里的心路历程，并再次作出了起码是经过反复思考的、也许是最合适你的选择。由此，我感到了你正一天天长大、成熟，正一点点地积聚作为一个「男子汉」的内心力量——我感到非常高兴和欣慰！下面，我想就几个相关的问题与你分享一些体会和意见，但愿对你是一种有益的参考。</p></blockquote><blockquote><p>一，关于「传统」与「基础。记得当年你报填大学志愿的时候，曾经考虑过选择管理学，但我反对了，因为多年的学习经历和职业生涯一路走来，我非常清楚基础学科的重要，也非常清楚离开了基础学科和基础工作经历，管理学就变成了一个空中楼阁。另一方面，你的数理化成绩都很好，完全可以选择一门基础学科起步，而不必像一些学生那样，把管理学作为一种权宜的选择。所以，至今我仍认为你就读北大物理专业是正确的。而且，随着时间的推移，你会越来越感受到这一点。我有时在想，如果大学时读的不是哲学专业，而只是自己喜欢的文学，那么会有现在这样深刻的思想和严谨的思维吗？因此，在我看来，本科的选择，实际上是为自己的职业人生打下一个基础，而并非一个不变的目标。</p></blockquote><blockquote><p>同样的道理，你后来考了 GRE 和 TOEFL，都可以理解为一种基础性的准备。这些给你的是更多的可能，而不是必然的路径。因为，你会出国，这是肯定的；但什么时候出？以什么形式出？出去干什么？都有无限种可能。而无论哪一种可能，你都为自己创造了基础条件。</p></blockquote><blockquote><p>至于「传统」，那是另一个概念的东西，我把它理解为在某种文化背景下的惯性思维和从众心理。而历史早已告诉我们，任何一个真正成功的人，都不会遵守这样的传统。</p></blockquote><blockquote><p>二，关于理想与现实。你在读大学的时候曾告诉我，你认为自己不会成为一个传统意义上的科学家，我也以为然。所以，在去读物理博士而是去 Google (北京) 工作更适合你的问题上，我始终支持你的选择。最初的不支持是由于不了解全额奖学金的学位其实已经在相当程度上改变了你的未来，而那又并非你真正想要的。在北京的那一场讨论之后，我成为你最坚定的支持者。因为，这种选择让你的未来有更多中可能，且你能在这种「变化」中再次进行「理想」与「现实」的思考和体验。你还年轻，完全有这样的「时间本钱」。</p></blockquote><blockquote><p>「做最好的自己」——这一定是一个有追求的人终极的理想。但，什么是最好的自己？怎么做最好的自己？现实允不允许做最好的自己？答案是充满变数的。比如我，从过政、经过商，也做过一些学问，在一般人看来，我已经非常成功了。但事实上，这是不是一个最好的自己，却没有答案。我只是在自己所处的历史条件下，做出了超乎一般观念的选择和改变，并把每一个角色做到自己所能做到的最好。而你却要幸运的多。你一开始就投身于一个让自己富含激情的行业，进入一个好的机构，遇到一位好的导师，而且有了很多尝试和收获。就这一阶段而言，理想和现实是短时一致的，你也似乎在找到「做最好的自己」的起点。</p></blockquote><blockquote><p>但是，矛盾接着出现。可以说，这同样是理想与现实的矛盾。只是这个矛盾没那么可怕，因为这只是在你所热爱的、富含激情的行业里的枝节矛盾。也就是说，机构的组织形式与你的理想发生了矛盾。它妨碍了你向着做最好的自己的方向发展。因此，你要扩变。从某种意义上说，这种矛盾的出现是可喜的，它使你在这个领域里感到自己的潜力，并成为你扩变的动力。</p></blockquote><blockquote><p>因此，这一次，你通过扩变去寻找解决理想和现实的矛盾所作出的决定，我同样支持。</p></blockquote><blockquote><p>第三，关于近期目标与长远愿望。假如你确定把互联网作为自己要一辈子投身的行业，那么，你已成功了一半。因为你不必中途改行，从头开始。不过，从你的目标设定来说，却要完成一个大的角色转变——那就是从技术经理人到创业者，这也许就是你的近期目标和和长远愿望，但这通常是一个不太容易跨越的转型。因为，第一，互联网是一个新兴的，最有活力而又最没有规律，最捉摸不透的行业。不管是马化腾，还是马云，还是其他一些成功者，其实都带有很大的偶然性。当年史玉柱曾邀段永基出资 1000 万去投他的那个游戏，但是段认为那是天方夜谭，没有参与，后来肠子都悔青了。但从另一个角度看，这里面也确实有个运气的问题；第二，要成为创业者，除了有一个项目方向之外，还要具备一定的管理能力。也就是说，要在专业人才的基础上向复合人才转变。从你对自己的评价来看，要实现前三年的目标比较有优势，而后一个更长远的目标，则是需要培养自己的行政管理能力和财务管理能力。不过，我相信，对你而言，也是有可能的。因我我今天所看到的你和两年前已经有很大的不同，综合能力正在慢慢表现出来。</p></blockquote><blockquote><p>鉴于此，我给你几个建议，供你参考。</p></blockquote><blockquote><ol><li>重新选择一个机构，然后一边工作一边寻找出国念书的机会。这在目前来说是正确的。跟着李开复，则要理性思考。你是选择他的思维，还是专业能力，还是团队配合？他所能给你的，是否也正是你想要的。</li></ol></blockquote><blockquote><ol start="2"><li>如果你对自己在互联网领域的专业基础已很有信心的话，应该选择 MBA 作为第二专业，它会让你接触更多的复合型人才，更加开阔眼界，并未你的角色转变做准备。</li></ol></blockquote><blockquote><ol start="3"><li>如果你会选择 MBA 作为第二专业的话，可能有两种时间和两种方式。一是两年内你还没有遇到合适的项目和商业模式可以创业时，不妨选择全脱产到美国去念书。另一种是，在这段时间里你已经有了创业的机遇，那也可以选择在职读书，但那样会辛苦很多。</li></ol></blockquote><blockquote><p>总之，我已经感到，你正向着「做最好的自己」的方向大胆地探索，有激情也有理性。相信你会有一个好的未来！当然，我们也会一直关注你并给予必要的支持。</p></blockquote><blockquote><p>你的大朋友——舅妈<br>2009.11.29</p></blockquote><p><strong>这是 2009 年年底，我在犹豫是否创办豌豆荚的时候，舅妈写给我的一封手写信件。这只是多年来舅妈给我的信件中的一封，多年来反复阅读，时至今日，仍然备感收获。</strong></p><p><strong>舅妈今天早上走了。我很幸运在过去的三十年中，有我的舅妈这样一位对我关怀备至的长辈和朋友，总是在人生关头给我最重要的提示。</strong></p><p><strong>这封信件略有删节后谨录于此，作为一个微小的纪念。</strong></p><p><strong>舅妈最后和我说的是，小煜你是有使命的。而这个使命我还没有完成。</strong></p><p><strong>谢谢舅妈。我会永远想念你。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;文|王俊煜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   &lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/16/invOfYT42m3tzIw.png&quot; alt=&quot;此处输入图片的描述&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小煜——我的</summary>
      
    
    
    
    <category term="文摘" scheme="http://linchisin.com/categories/%E6%96%87%E6%91%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>饭否|卖花与买枪</title>
    <link href="http://linchisin.com/2016/09/13/sell-flower-and-buy-gun/"/>
    <id>http://linchisin.com/2016/09/13/sell-flower-and-buy-gun/</id>
    <published>2016-09-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   <img src="https://i.loli.net/2020/02/16/27ixvoeyABItUSV.jpg" alt="此处输入图片的描述"></p><p><a href="http://fanfou.com/statuses/VjN26qrYaaE">@Terry_ca</a></p><blockquote><p>有一次在地铁口遇见一个卖栀子花的老太太，满头银发，一口苏白。 我给外婆买花，就和她闲聊。 </p></blockquote><blockquote><p>“阿婆，侬年纪那么大了干什么还出来卖花啦，辛苦伐。” </p></blockquote><blockquote><p>“哎哟，你不懂，今生卖花，来世漂亮。”</p></blockquote><hr><p><a href="http://fanfou.com/statuses/htF95JoAbCc">@爱情病毒</a></p><blockquote><p>大概有时很爱你 </p></blockquote><blockquote><p>有时想一枪崩了你 </p></blockquote><blockquote><p>更多时候是在买枪的路上 </p></blockquote><blockquote><p>看到你爱喝的甜豆浆 </p></blockquote><blockquote><p>就忘了自己是来杀你的</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;   &lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/16/27ixvoeyABItUSV.jpg&quot; alt=&quot;此处输入图片的描述&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://fanfou.com/statuses/VjN26qrYaaE&quot;&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="文摘" scheme="http://linchisin.com/categories/%E6%96%87%E6%91%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当我们谈论粉丝时，我们在谈论什么？</title>
    <link href="http://linchisin.com/2015/08/23/how-we-understand-fans-culture/"/>
    <id>http://linchisin.com/2015/08/23/how-we-understand-fans-culture/</id>
    <published>2015-08-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我前天在推特上发了两条状态：</p><blockquote><p>解锁人生一大意外事件：跑去郭敬明旗下的作家签售会傻乎乎地买书等签售。</p></blockquote><blockquote><p>不行，临睡前还是忍不住说一句：锤子的粉丝文化真可怕。</p></blockquote><p>发这两条状态是出于两件事，但两件事都跟「粉丝」有关。</p><hr><p>XR是我认识不久但却十分交好的姑娘，她活泼大方，可爱纯真，又经常带点文艺女青年的小心思。她开心起来会有说不完的话，唧唧喳喳地像只春天的小鸟。然而，大喜即大悲，这个平日里大大咧咧的姑娘也会经常流露出内心的悲凉，像只流落街头的小猫。她喜欢Gala乐队，喜欢七八点，喜欢盘尼西林，喜欢那些本质里很伤感的事物。她最喜欢的人叫安东尼。</p><p>老实讲，在认识她之前，我自以为视野宽阔的个人世界里竟从没有这个叫做「安东尼」的人存在的一点迹象（除了一个同名的NBA篮球明星）。在她微博、朋友圈的字里行间，我才慢慢注意到这个人的存在：她会给这个人深情地说早安、晚安，会经常抒发一些对他的情感…那些写满亲密字句差点以为那是她的男友。然而，事实是他只是一名青春作家，出过了几本书，现在签约在郭敬明旗下的最世文化。</p><p>我点进他的微博，他的话不算太多，有时几天才会一条状态，而且每条微博中字数总不多，字里行间里透露出温柔、内敛和一些若有若无的情感（恕我难以描述），微博配图照片多是一个高高瘦瘦的青年男人，跟XR喜欢的EXO成员们一样都很帅，但在我个人的印象里，安东尼好像比他们更像个干净的青年。总之，他的这种风格大致与他背后的那家公司多少有点相似，但并没有那般反感，只是可能不是我的菜。XR曾送过我一本他的书，全书几乎没有标点，每到断句的地方都用空格替代了。我对此实在是无感，甚至读来吃力，以至于这本书即使一直躺在我的床头，即使我动过几次要把它看完的念头，但总归是没能读下去。我看过网上的评论，大致都是「安东尼是一个低调的人，文字质朴，能引人共鸣」，「写作从来不加标点是它一贯的风格」。总之，他并不是像郭敬明、安妮宝贝、笛安等同系列的青春作家一样大红大紫，而是默默耕耘着自己几亩田地，粉丝们倒也乐得清闲。</p><p>他是XR最喜欢的人，是「她最在乎的人」。今年安东尼办了一个十多个城市的签售会，可惜没有北京。XR为此沮丧了好久，沮丧过后她又打算趁着暑假赶往大连，去异地参加安东尼的签售会。可惜家里人死活不让，她更伤心了。我看到了她的落寞，于是顺口一说要不代她去看看安东尼的南京签售会吧，她高兴地简直要跳起来。</p><p>于是文章开头提到的第一条推特就因为这个发生了。在那里，我看到一个个二十岁左右的女生各自捧着一沓安东尼的书在排着长队，焦急里带点兴奋。我在书店摸索了很久才找到卖书的地方，等到拿着书上去让他签名的时候签售已经快要结尾了，我最后一个抱着书走进签售内场。那里签售完还不肯散去的女粉丝们正在结队等待合影，台前的保安快速地帮我拆掉书上的塑料膜，然后递到安东尼面前。这时我才亲眼看到了这个XR最喜欢的人。他穿着一件素色T恤，面容已经显得有点疲惫了，但尽力保持着风度和礼貌。在他签名的时候，我向他说出XR反复让我代的话，他安静地听完，然后让我代XR问好，话语里充满了真切和温柔。</p><p>我向他告别，然后慢慢走离签售内场，粉丝们一看签售完毕就马上激动地围去了前面抢占合影的好位置。那一刻，我在想，要是XR在现场是不是也会像她们一般激动和疯狂。这群感性的女粉丝就这样在一个男青年面前不能自已，面前尽力宣泄对他的喜欢，事后通过各种网络渠道关心他的一切，希望他过得好的念头可能并不弱于希望自己、家人一切幸福。作为一个在置身事外的旁观者，我还是不太理解这种喜欢和爱。</p><hr><p>这是其一，下面要说其二。</p><p>我身边亲近的朋友、同学大概都知道我喜爱「锤子」这个手机品牌，它的创始人罗永浩也深深影响了我的价值观和看待事物的方式。事实上，如果需要列出一个对我影响最深的人物榜单，老罗肯定高居前几位。</p><p>去年锤子宣布T1降价的那天，我怀着几丝激动地写了一篇长文，交代了我是怎样喜欢上锤子和老罗的，表达了对二者的情感，但在最后，我这样写到：「使用一个品牌的产品，默默地干好自己的事，慢慢地让自己和世界变得更加美好——这大概是一个品牌爱好者能为这个品牌干的最漂亮的事情了。」</p><p>是的，其实我一直在内心抵触盲目的崇拜，讨厌无休止地转发、评论有关的微博，不愿意去跟对锤子和老罗有不同意见的人浪费口舌，我更享受那种低调的关注。知匠网就是一家对锤子一直保持低调关注的网站，虽说是网站，但它的主要活动场所还是在微博。与别家整天在传播没质量的猜测、不节制地表达喜爱的其他所谓KOL不同，知匠几乎只会发布确凿的小道消息，或者是提供一些实用的Tips。总之，在各类与锤子科技相关的微博中，它直截了当地吸引了我。</p><p>在默默关注这个微博账号几个月后，我因为各种机缘巧合先后加入了这个网站的QQ交流群和微信群，后者的互动比前者要明显的多。在那里，我结识了一些同样喜欢锤子和老罗的粉丝，没有什么比遇到三观相近、爱好相似的朋友更舒服惬意的事了。之后，在没有太多课的大三到现在，我一直水在他们一群人中间。甚至有时，一个上午、下午或者晚上都会在漫无目的的聊天中度过。</p><p>老实讲，即使那是一段惬意的时光，但我仍然会在有些时刻感受到生命的浪费，觉得时间不应该浪费在好玩却没有多大意义的事情上，因此也会感到几丝不悦。它似乎违背了我「默默的干好自己的事，慢慢地让自己和世界变得更加美好」这个初衷。但无奈有时实在是懒筋发作，或者是实在无所事事，所以我还是一如既往地和他们嘻嘻哈哈：默默关注锤子的员工，从他们的字里行间去猜测这家公司的走向，或者是满互联网搜索锤子的消息，又或者是开玩笑似的像锤黑一般将锤子批得一无是处。</p><p>总之，我开始慢慢意识到自己正在逐渐加深对这家公司的情感，即使我很少去主动转发他们的微博，很少在现实生活里向身边的人四处安利。我尽量将这份喜欢融入自己的克制，但还是会在知匠群里一群同类面前表现的无所忌惮。</p><p>前天晚上，当我正准备要睡觉的时候，群里传来一个消息，锤子即将发布的新品「坚果手机」高清的官方渲染图和官方介绍在京东一个页面上被泄露了，但好在几乎只有我们群里的人知道。在做了一顿思想斗争之后，群里的各位最终是没选择将这个消息像往常一样公布，毕竟这样会大幅降低普通民众对发布会的关注度。在保证消息不外传的前提下，我们还密切地监视微博的动态，希望这个消息不会被传出去。然而，纸终究是包不住火，微博上开始有消息灵敏的自媒体掌握了这一消息，消息在慢慢传播。起初，我们还是会挑选一些熟悉的微博账号，请求他们删帖，后来传播范围越来越广，粉丝数十万甚至百万的媒体发布了这个消息，我们只得无奈，除了顺口黑几句锤子的公关工作做得不到位也是只能顺其自然。然而，后面的事情却让我觉得匪夷所思。</p><p>由于一些锤子员工在微博上请求早起传播者删帖，更多「锤粉」竟然开始在数字尾巴等大型科技媒体的微博上请求删除微博，场面一度壮观。这显然是不对的，因为类比之前的iPhone泄密事件的漠不关心，这群粉丝明显表现的太过激动而显得不和常理，显得十分矫情和「邪教」。当这样一个泄密新闻在早起传播时，我们当然可以去请求泄密者删博，然而当这个消息已经传播到大众媒体时，我们就不应该表现去那般激动。对于新闻媒体而言，报道新闻是它的职责所在，我们比应该对其进行道德绑架。</p><p>这件事让我感受到了更多「锤粉」的可怕，联想到之前各种锤粉过激的言论，我实在为他们感到羞愧，不屑与他们为伍。它让我看到了其中的脑残性质，我害怕这样的一群人该会怎样给品牌招黑。盲目、自大、富有攻击性…我因此感到后怕。</p><hr><p>与前文的女粉丝类似，现代的男粉丝并不会显得有多理智。即使我时常警告自己不要流于这种无意义的关注，但还是会忍不住沦陷其中，更何况那些比我情感更炽热的人。所以，之前还在旁观激动的女粉丝的我，此时此刻仍不能给自己喜爱的食物一个准确的定位和态度。</p><p>因此，在有了这些想法后，我决定把这些想法记录下来，形成自己慢慢的思考。</p><p>当我们在谈论粉丝时，我们在谈论什么？</p><p>女粉丝爱男作家的温柔、字里行间的故事和情感，他似乎能温暖她们的内心。</p><p>男粉丝喜欢老罗的幽默，直率和三观正，他似乎能指引他们前进的方向。</p><p>这些本是好事，是偶像传递给粉丝们最正面的能量、最美好的情感。然而，当个人遭遇群体，或者是永远不经思考， 流于表面，喜爱就变成溺爱。包容偶像的缺点，无端指责持不同意见的人，为接近偶像做出一些出格的事情…</p><p>群体意志是一个可怕的东西，他能给人以强大的信念和力量，但容易控制不了方向，容易走错方向。彼时彼刻，只能取决于你是否有一个善辨是非，勤于思考的大脑。</p><p><strong>喜欢一个人，喜欢某个品牌的产品，默默地干好自己的事，保持自己的独立思考，保持自己的节奏，慢慢地让自己和世界变得更加美好。</strong>这样过后，你其实更有可能更接近你原本一心想要接近的人和事物。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我前天在推特上发了两条状态：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;解锁人生一大意外事件：跑去郭敬明旗下的作家签售会傻乎乎地买书等签售。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不行，临睡前还是忍不住说一句：锤子的粉丝文化真可怕。&lt;/p&gt;
&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灾难传播时，要传播希望</title>
    <link href="http://linchisin.com/2015/08/15/disseminate-hope/"/>
    <id>http://linchisin.com/2015/08/15/disseminate-hope/</id>
    <published>2015-08-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天不谈生活琐碎，要谈谈自己内心的想法。</p><p>12号晚上临睡前看到塘沽爆炸视频的时候心里还是震慑得不知所然，微博上各式各样的人在发现场视频、照片或者是版本不一的现场描述，一时间弄得是动荡不已。我一直手贱，在微博上乱翻现场的情况：门窗炸裂的，穿着睡衣就仓皇在大街上集聚的，浑身血渍的…不一而足，种种惨烈。大概是窥私欲又或者是好奇心使我迎着恶心继续翻页，直到看到一个视频。</p><p>视频里的主角是个四五岁的小孩，正蹲在地上大哭着打电话。他的脚边横躺着一对成年男女，姿势很难看，一动不动，大概是被爆炸冲击昏迷过去了又或者是干脆已经死去了，同时视频里边传来几个人的唧唧喳喳，应该是几个人正像这位手持手机录制视频的博主一样正在围观一切。</p><p>小孩哭的很惨，它的小手捧着个硕大的手机在耳边不知所措，小小的身子不断抖动着。悲伤的情绪突然像一座山一样向我压来，我不知道他的电话接通了没有，我为这个小孩以后的生活感到绝望。</p><p>被这个视频震了好一阵才缓过神来，好不容易缓过神来以后冒出来的第一个想法就是：「别传了，删了吧。」</p><p>情绪是会传播的，但传播悲痛没有任何意义，除了换来一堆消费苦痛的祈福。事实上，它反倒会加重社会的情绪负担。在灾难面前，要传播希望。</p><p>不惧灾难，对生活依然充满信心是希望。灾难总会在某些时刻突然打击人类生来的骄傲，它让我们明白原来在很多东西面前仍然柔弱的像只蚂蚁。然而，正是与其他不能思考的动物不同，人类拥有总结的能力，这份能力让我们知其所以然，让我们明白只要这次活着，下次就有希望。</p><p>不辞辛苦，跑去灾区现场献血帮忙是希望。如果方便，放下手头不重要的事吧，去现场发挥你的光和热。用自己的知识、经验、耐心…科学地为需要帮助的人竭尽所能。「趁着你还年轻，趁着你还有这份热血。」</p><p>不理杂音，深入现场探明情况公布伤亡是希望。多一些现场的情况，及时了解伤亡情况最能稳住围观群众焦急的心情，从而不至于加速谣言的传播引起全民恐慌。</p><p>不畏强权，敢于调查原因要求尽快建立问责机制也是希望。每当灾难发生时，每当我们要求调查原因、要求尽快问责时，总会有一群愚蠢的人跳出来指责我们只会当「键盘侠」，而不是赶紧实施救援。殊不知救援和问责可以同时进行，不及时问责反倒会加速民众的遗忘，以致下次事故再发。</p><p>国内多数媒体早已被体制剥夺了新闻工作者基本的尊严，舆论也总会在每次灾难发生后引导成「万众一心」、「众志成城」，然后选出救援英雄的典型好好歌颂一番，总是习惯把原本应当仔细纠察的灾难硬生生地写成一出万人歌颂的红色样板戏。民众的情绪被滥用， 被消费，却换不来一点进步，下次事故发生时依然如此，乐此不疲。</p><p>我不知道如今有多少人在看我的博客，但我今晚坚定地要选出这个话题分享我的以上看法。我希望我的朋友们能在如今这个网上发帖分分钟被删的混浊不堪的舆论环境里先守住自己的底线，不轻易被舆论引导情绪，再慢慢看清楚事情的真相。是的，明白真相也是一种希望。这种能力给予我们信心，它在潜移默化中让我们明白：靠着自己的智慧和力量，未来是会慢慢变好的。</p><p>最后分享一篇有关媒体报道的<a href="http://weibo.com/2068542331/CvR4vrTTK?from=page_1005052068542331_profile&wvr=6&mod=weibotime&type=comment#_rnd1439576605485">文章</a>，它从日本大地震的例子里详细地剖析了当灾难发生时，一个如 NHK 般优秀的媒体应该如何报道真相。</p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39O3e1.jpg" alt="39O3e1.jpg"><br><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39O8dx.jpg" alt="39O8dx.jpg"><br><img src="https://s2.ax1x.com/2020/02/17/39OGo6.jpg" alt="39OGo6.jpg">ß</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天不谈生活琐碎，要谈谈自己内心的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12号晚上临睡前看到塘沽爆炸视频的时候心里还是震慑得不知所然，微博上各式各样的人在发现场视频、照片或者是版本不一的现场描述，一时间弄得是动荡不已。我一直手贱，在微博上乱翻现场的情况：门窗炸裂的，穿着睡衣就仓皇在大街上集</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大梦一场的大三</title>
    <link href="http://linchisin.com/2015/06/25/junior-year-in-dream/"/>
    <id>http://linchisin.com/2015/06/25/junior-year-in-dream/</id>
    <published>2015-06-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h2><p>2014年7月18号。</p><p>那天早上有我大二最后一节课，不意外的话，那天我只需要完成一门俄语考试，接着办理一些繁琐但简单的手续，就能实现当初入校时的憧憬：去乌克兰完成接下来两年的课程，虽然是个相对落后的国家，但多少能体验国外更广阔的世界，关于我的一切也应该按正轨继续。</p><p>可事实是意外发生了，一架失事坠毁的飞机改变了这一切。那天考试结束，我怀着激动的心情在微博和知乎写下了一些文字，在文章的最后，我写到：「谨此悼念无辜逝去的298名乘客，并警惕我仍往乌克兰求学的计划，再祝我的外教Александр Мазушенко归国顺利。」</p><p>很幸运，儒雅的外教最终还是顺利归国了，而再次见到他是在上周五我赶着去上大三最后一节课的时候。我当时有些激动，磕磕巴巴地用几句好久不说的俄语向他问好，然后并没有意识到上次见到他是在大二最后一节课。</p><p>而我前往乌克兰的计划真的也因此被改变了， 家人并不希望我去一个随时有爆发大规模战争的地方，即使哈尔科夫相对安全。</p><p>2014年8月30号。</p><p>那天傍晚我从家里回到学校。夜里两点，我考虑再三，终于做了不去乌克兰的决定，部分是为了不让父母担心，其实也带着自己的野心。当时我在微博上写下，「这个晚上想了很久，我想我有答案了，我突然很想看看自己被逼全力以赴会是什么样。」</p><p>第二天一早，我起的很早，告诉了父亲这个消息，然后买下了一堆雅思备考资料。我想在接下来的日子里重点学习英语，然后考个雅思，为日后通过英语去其它国家留学做准备。我可能是一直没有放下出国看看的念头。</p><hr><h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h2><p>2014年暑假之前，出于对乌克兰局势不明朗的担忧，我提前找到当时学校的一家创业团队，想申请加入他们，一是想尝试大学里的兼职，再者它新媒体的工作其实对当时迷恋互联网的我多少也有点吸引。所以在之后一系列的阴差阳错之后，我认识了可能是我大三一年最重要的两个人，两位女生。</p><p>大荣是我当时团队的「领导」，毛毛是随我一同加入的「同事」。我们当时是负责整个创业团队的微信公众服务、后台网站维护和日常活动策划。大荣身上有一股与生俱来的领导气质，做事风风火火，脾气也相对直来直去，毛毛就显得温柔一点和更加细心。所以，在一个月的日常工作中，我们渐渐地变得互相熟悉。</p><p>老实讲，那可能是我上大学以来和女生相处最近又时间最长的情况了。一个常年忙于功课和刷微博、刷知乎、关注互联网的工科男开始学着和女生相处。</p><p>我们开始一起去后街吃夜宵，去KFC吃鸡，去永和喝粥，去瑞都、万达、1912尝试更多的美食，我们开始一起去看电影、听摇滚民谣甚至看话剧，也会吃饱兜着肚子绕着学校散步、一起在图书馆自习、每日一答或者约着逛逛老门东吃了比较坑的「很高兴遇见你」。</p><p>总之，在两位经管女生的引导下，我这个工科男慢慢记住了和女生相处的基本礼仪，记得出门随身要带纸，记得不能迟到，即使无奈迟到了也要及时补救，记得女生来大姨妈不能喝冰的，记得要注意自己的仪表…正是和她们在一块的时候你才会去更加关注这些细节，去试图呈现自己最好的状态。</p><p>当然，在上述所有总总的情景里，我们可能真正放开了自我，享受到了真正的惬意。这些惬意可能并不具体，可能十分细微，但也许就是那些不经意的笑容、互道晚安和半夜神经后的倾诉组成了感情里不可割舍的全部。</p><p>去年迷笛回来之后，我曾转过一个微博，并且说「下次一定要去长江迷笛，最好带上女朋友。」结果被她们好好笑了一番，但事情的结果却是乱七八糟地我被叫成了她们的「男票」，而我居然有了「女票一号」和「女票二号」。三只单身狗的互相安慰造就这么一件荒诞的事情，但它让我们的关系变得更有意思。</p><p>由于各自性格的关系，我们当然并没有成为真正的男女朋友。一路相处下来，简单舒服的状态几乎并没有使得我们动过那个念头。即使「我是一个直男」这个事实显而易见，但我仍然不得不承认「闺蜜」这个有点娘的词其实很正确的形容了我们的关系——三个性格各异又不适宜发展为情侣的人奇妙地成为了朋友，然后用一系列近乎情侣的行为慢慢加固了互相之间的感情，或许是在一段迷茫期填补了感情的空白，也或许就是单纯的友情。</p><p>我现在也不太明白她们两位心中对我们仨这段故事的评价，但仅从我个人角度而言，在大三这段迷茫期，我很庆幸认识了她们。她们让我人生的维度向另一个方向开始发展，她们让有时候的我显得很有底气，她们用一系列的场景填补了我的空白并带来过满满的快乐和踏实。</p><p>我有时也会想，假如我没有认识她们，我现在会怎样。是会认识另外的女生，还是继续当一个脑子里只有功课和刷互联网新闻的工科男？时间可以变快可以变慢，但却不可以倒退。发生的事不能被改变，没发生的事也不会在相同条件下再次发生，所有的假想也无法被证明。</p><p>这个学期因为我接了一份工作量更大的兼职，我们没有像上个学期那么高频率地一起玩耍，但其实彼此的默契并没有因此下滑，偶尔几次见面还是往常般亲切。今天晚上，我们又聚在了一起，吃过了晚饭，喝了好喝的酸奶，看了一场电影，回学校之后又绕着东区走了一圈。快回到她们宿舍楼下的时候，我们意识到今天过后，我们可能并不能向以往一样了，我不久后就要搬离江宁，而大荣似乎下学期后也会不怎么来学校了。我努力把脚步放慢，却始终不能够。</p><p>最后，我像往常一样看着她们走进宿舍楼消失不见，然后转头离开。所有预想中的分离情景全部没有出现，我们真的只是像往常一样说了再见。可我的心里其实一直在喊：谢谢，谢谢你们带给我的一切。认识你们是我的幸运。</p><hr><h2 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h2><p>我初听民谣是2012年的秋天，我刚进入大学，那会还在喜欢H。</p><p>我在初二转回县里中学上学后认识的她，我们坐过不少次的同桌。我曾经犯二到在她的生日买了韩寒、鲁迅的好几本书一同送给她，然后震惊了班里的同学…那之后，她好像对我有所避嫌，我们最后也是退而求其次的做成了比普通朋友好一点的朋友。高一的时候，多少由于我的一些原因，她被分到了和我一个班级。虽然心里一直没有放下她，但其实俩人的关系一直是比普通朋友稍好。用我后面自己的话来讲，「我安心地做一个备胎，她也不介意有个备胎」。高二之后，她去了隔壁的文科班，但彼此的关系其实没有多大的变化，不浓不淡。</p><p>高考过后，我顺利进入了大学，而她准备去日本留学，去了广州从零开始学习日语。出于我现在已经想不起的原因，我最终还是在大一上学期的某一天向她表白了。但我依然清晰地记得，在表白前后那几天，我茶饭不思，上课脑子里全是蹦的她的身影…而这一切在现在的我看来，真是想来可笑又可怜，但其实也挺感触的，那种感觉也许以后再也不会有了。她最后当然是没有爽快地答应我，毕竟她那会在广州，还准备去日本，而我当时在南京，还准备去乌克兰。</p><p>我已经不能清晰地记起当时的情景，反正应该是她没有彻底拒绝我，而我也傻乎乎地说我等她五年，于是之后俩人又成了之前恋人未满，备胎足够的关系。之后，这段关系维持到了2013年的冬天。</p><p>而就在2012年那会我俩还算青涩的时候，她给我推荐了几首歌，歌名分别叫《你离开了南京，从此没有人和我说话》、《梵高先生》和《米店》。她说是因为第一首歌里有南京，所以想起了在南京的我，然后她说她特别喜欢《米店》。那会正在迷恋她的我怎么会漏掉这些细节，马上用百度搜了这些歌曲和更多背后的事，然后第一次听说了李志，在优酷上看了他在昏暗的酒吧里嘶吼的视频，虽然那会还在听流行歌曲的我并不太能接受他的曲风，但多少还是被打动了。当时的事实是，在真正从她那独立之前，我的人文品味包括音乐、书籍大都受到了她的影响。她喜欢王菲，我痴迷地听王菲；她开始听陈奕迅，我在mp3里下满了陈奕迅的歌；她听陈绮贞，我偷偷地去搜索关于陈绮贞的一切。</p><p>2013年的夏天，一个《快乐男声》唱红了《董小姐》、《南方姑娘》和宋冬野，而那会网易云音乐用干净简洁的界面、高质量的音乐顺利替代了我之前的音乐应用，网易云音乐里的各种民谣歌单开始向我推荐各类民谣。但那会其实我还并不太能接受民谣里粗暴的歌词，粗烂的制作、不悦耳的唱腔，直到我「失恋」。</p><p>那年秋天，在经历了暑期结束的春风得意之后，我冷不丁地遭遇了人生中第一次情感上的挫折。可能是我开始变得急切，也有可能是因为她越来越表现的不那么在乎我了，于是在连续一周没跟她说话之后，我终于受不了跟她挑明了，我跟她说了心里的真实想法，她跟我说了一堆我现在已经想不起来的话，总之事情的结果是，我带着恋爱不得的愤怒拉黑了她所有的联系渠道。</p><p>确切的说，当时我的状态应该是仍然在迷恋她，可无奈得不到心中该有的回应，于是尝试逃避。我拉黑了她所有的联系渠道，不想看到任何关于她的动态。因为QQ空间上多少会有共同朋友发状态她会发评论，我甚至因此两个月不看QQ空间，直到心态正常。</p><p>而就是在迷恋却不可得、心态不正常的那些日子里，我开始在那些不眠的深夜里听民谣听得不可自拔。</p><p>逼哥唱「关于郑州，我想的全是你」，我脑子里其实是「关于广州，关于日本，我想的全是你」。</p><p>逼哥唱「我他妈可是个男人，为什么打不起鸡巴精神」，我感觉我也其实就是那条落魄的狗。</p><p>逼哥唱「可是你比我小了六岁」，我唱「可是我比你小了一岁」。</p><p>逼哥唱「下起了雨」，唱「hello NMB 的 Kitty」,唱「我们生来就是孤独」，我感觉每句歌词、每个曲调都在同样抒写我的悲伤和难过。即使是《天空之城》、《米店》这种相对温暖的歌，我还是能从中强加我的意愿——我似乎也在意淫我和她之前曾经有过甜蜜的美好，也希望未来能够「撑起你葡萄枝嫩叶般的家」。</p><p>总之在那些我这辈子都没料到的落寞如狗的日子里，以李志为首的歌手们用干净的吉他、或简单粗暴或文艺的歌词，不那么悦耳但直达内心曲调、颓废的精神…一系列元素组合的民谣安慰了我那些黑暗的夜晚和无人相伴的日子。</p><p>2014年的春天，我似乎慢慢从之前不可解的结里走了出来，我已经不那么迷恋她了，也从更平常的角度发现了她身上其实并不适合我的地方。我们最终是解除了拉黑关系，成为一对普通的再也不能更普通的朋友，所有的过去都变得淡然了。但这时，我并没有立即舍民谣而去，反而更加愿意去听优秀的民谣而不是流行歌曲。</p><p>宋冬野、左小祖咒、周云蓬、刘东明、万晓利、野孩子…你会因为李志听到更多民谣圈里优秀的歌曲，他们各自表达了自己的情感，或者描绘了一些美丽的场景，甚至是没有任何具体的场景单纯很舒服，这个时候我会更加在意它的旋律、它的组成、它的唱腔，总之是真正关注音乐了。</p><p>总的来说，民谣其实要比流行音乐参差百态的多，它会有些档次低不堪入耳的歌曲，但也会有很多优秀的作品让你过耳难忘。</p><p>说到民谣，当然也少不了摇滚，两者的区别其实也并不是那么明确。</p><p>很多人讲李志是「民谣诗人」，但他「摇滚」起来也并不含糊，「摇滚」这个概念实在是太广泛了。内地摇滚诸如巅峰期的魔岩三杰、唐朝、黑豹、崔健、高旗和超载、甚至是汪峰，到现代的痛仰、舌头、谢天笑、二手玫瑰、万青、腰乐队…国外大牌Pink Floyd、枪花、皇后、Radiohead…优秀的要摇滚乐队也太多了。</p><p>之前还是乖学生的时候，看书看电视看电影里得出的印象总是摇滚都是充满了颓靡、暴力、滥交等等一系列阴暗的词汇，可当我真正接触到摇滚乐时，我却总能感受到摇滚乐带来的美好，即使有些摇滚歌曲本身确实是颓靡到底的，但它其实还是满足了我们的真实情感，而不是叫嚣着指引我们去反和平和崇尚暴力。</p><p>大三一年，两次迷笛音乐节在我这一年时间里显得也是光芒万丈。在2014年秋天的《民谣与世界太湖迷笛音乐节》上，我欣赏到了很多优秀民谣乐队的演出，亲眼看到了逼哥的现场演出；在2015年夏天的太湖迷笛，我在泥地里真正释放了自己，感受到了前所未有的自由和美好。</p><p>总之，正是民谣和摇滚用它们的旋律带我撑过了无数个或美好或迷茫或无所事事的时刻。我现在无法用准确的词汇表达出我的心情和感觉，但我还是要说，正是这两者让我变得和以前不那么一样。</p><hr><h2 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h2><p>现在已经是凌晨两点半了，但我还是想趁着今晚把所有关于大三一年的重要元素列出来做个陈述和总结，即使这个时刻的我已经有点不清醒了。</p><p>大三一年深刻影响我的还有老罗和锤子。去年T1降价那天，我其实已经写过一篇长长的文字交代了我和锤子和老罗的渊源。但其实你换个角度想想还是很恐怖：一个消费者居然对他购买的产品和它背后的厂商投入了无限的精力和关心。</p><p>想来想去，大致得出一个结论：我成了他们的粉丝，试图去帮助、见证他们成功。而成为粉丝的原因大概是因为老罗和锤子科技背后带来的理想主义、天生骄傲和各种为人处事理念上的认可。</p><p>T1有自己的缺点，但仍然不妨碍我对它的喜欢：经典的外观，经典的系统…我甚至在T1面世一年左右就给它用上了「经典」这个词。</p><p>老罗也有自己的缺点，但也仍然不妨碍我对它的喜欢：超正的价值观、果敢的性格、超群的能力…我发现我这会已经不能好好说出有技术含量的词汇了，但我还是要坚持把它写完。</p><p>其实很多时候我在想，年龄越大，我是不是开始在很多地方态度鲜明起来了。</p><p>对于李志左小祖咒嘶哑的嗓音，对于老罗暴躁爱损人的性格，我似乎宽容起来了，我不再以流行歌手饱满的嗓音、道德模范和善待人的性格去要求前者。而对于一些不喜欢的事物，我开始表现的强烈的厌恶，即使是以一种相对有教养的方式。十八岁以前很少会被感动，别人说感动到哭，我也只是笑笑，而现在也会因为一些特定的场景哽咽。</p><p>我不知道这是成长还是什么其他的原因。</p><p>但当我现在回过头来看过去一年对于锤子和老罗的关注，其实我倒认为是在过去一年精力无处安放时留下的精神寄托。最好的状态反倒是我当时在微博上所说的：「使用一个品牌的产品，默默地让自己和世界变得更加美好——这大概是一个品牌爱好者能为这个品牌干的最漂亮的事情了。」</p><p>噢，对了。「有趣的灵魂终将相遇」，大概是我用来形容知匠网的这群人最贴切的话了。</p><hr><h2 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h2><p>总之，在过去一年里，由于一场意外，在没有类似大一大二繁重的课程之后，我的大三似乎过成了一场始料未及的梦，梦里认识了两位重要的女生朋友，体验了一种真正的大学生活；这场梦的伴奏几乎是民谣和摇滚，他们承载了我在迷茫时，在不知所措时，在知道应该干什么却提不起精神做事时的情感宣泄以及尚存的对美好的向往。老罗和锤子可能是民谣和摇滚之外更美好的精神寄托了，我在支持他们的同时其实也领悟到了很多道理，它们重塑和修改着我的世界观和方法论。</p><p>另外，其实在上述所有人、事物、经历的综合作用下，我其实已经逐步更了解自己了。今晚看的电影是《少年班》，整部电影其实没那么好看，有点乱七八糟的感觉，但对于新蕊喜欢的「吴未」这个角色，我却有着自己的伤感。</p><p>不知道是真的和他性格类似还是电影感情渲染，我在吴未身上看到了自己。长的不帅不完美，脑子也不聪明，偶尔自卑，心里老为别人着想，滥好人的性格是大部分情况下即使是有苦也会自己咽着，既不会是人群里的主角，又不至于引起别人的反感，保守或者说保险地过着每天的生活。虽然也会有自己的幻想，追求美好，但行动力其实基本跟不上想象力…最近老听说一些星座理论，愣是让工科生的我愿意去相信巨蟹座的男人是不是基本都这样。</p><p>辅导员在三个多月前开启了这个学期的百日倒计时，而今天，倒计时已经进入了到了第七天。再过几天，我将搬进那个虽然寝室条件变差但真正有着大学氛围的校区，从而开启我的大四生活了。</p><p>今晚，在无数次的踌躇之后，我还是费劲地敲下这些文字，算是给自己的大三做个总结。现在我的脑子里其实乱七八糟的，一点都没有总结过后的那种清醒感。所以，在我以后的清醒的日子里，我会依靠这篇文章给自己的大三做一个系统性的总结，并期望它能给我的以后做出指导。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;一&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一&quot;&gt;&lt;/a&gt;一&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2014年7月18号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天早上有我大二最后一节课，不意外的话，那天我只需要完成一门俄语考试，接着办理一些繁琐但简单的手续，就能实现当</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大梦一场的林先生</title>
    <link href="http://linchisin.com/2015/06/06/Lin-in-dream/"/>
    <id>http://linchisin.com/2015/06/06/Lin-in-dream/</id>
    <published>2015-06-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚喝完一碗特浓的鸡汤。</p><p>「真正的高贵,不是优于别人而是优于过去的自己」，据说是海明威先生说的。</p><p>坦率来讲，在过去的一年，我在某些方面做到了这一点，可在更多的方面，或者说是在自认为的「更多方面」，我没有做到。</p><p>我经常会有原因地产生自咎，然后试图改变它，结果是并没有 ，然后继续自咎。</p><p>Fuck it.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;刚喝完一碗特浓的鸡汤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「真正的高贵,不是优于别人而是优于过去的自己」，据说是海明威先生说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦率来讲，在过去的一年，我在某些方面做到了这一点，可在更多的方面，或者说是在自认为的「更多方面」，我没有做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常会有原因地产生自咎</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于时间的零碎思考</title>
    <link href="http://linchisin.com/2015/02/26/thought-of-time/"/>
    <id>http://linchisin.com/2015/02/26/thought-of-time/</id>
    <published>2015-02-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-06-14T16:01:32.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   <img src="https://i.loli.net/2020/02/16/p4BJceWGdqCtx3s.gif" alt="此处输入图片的描述"></p><p>寒假回家无非是在等过年，大概在距离除夕的两三天前，我突然就明白了一个极其简单甚至说来可笑的事情。</p><p>那天，我跟朋友打完篮球，走在回家的路上，突然就冒出一个念头，确切说是，在此之前二十年的基础上，我才明白这件事情：大年三十或是正月初一其实和其它任何一天没有任何区别，普通的无一例外。然而，正是所有这些普通的日子驱动着我们所有的生活和经历，它从不停歇，却也使得我们同样停歇不得。</p><p>时间大概是人们谈论的最多的事物之一，我们从小就知道什么叫「逝者如斯夫，不舍昼夜」和「日月如梭」，我们甚至知道时间是世界可视三维之外的第四维，所以在那么多有关时间的知识铺垫之后，各位看官们定是认为我在讲一个毫无意义的事情。或许被灌输某个知识和自己突然明白一个道理完全是一种不同的体验，又或许文字的弱点便在这里，它无法向读者传达出我彼时彼刻的心情：我仍然为突然明白这个道理产生了发自心底的震撼，以至于停下了脚步抬头去远望天空。</p><p>如果去仔细品味，你会发现，所有有关时间的说法都是何等厚重——前人用自己的智慧和经验总结出几句谚语，一些成语，后人在谈笑中使用了它，听者们觉着顺耳过后印象便又少了一分。</p><p>没错，神奇的事情来了：<strong>时间的厚重被时间本身慢慢打磨光了</strong>。</p><hr><p>大年三十那天，父亲和小叔提议回老家种树，我欣然答应，再加上奶奶、弟弟和堂妹，六人就一同出发了。因为县城里当天没有任何地方有卖树苗，一回到老家，父亲和小叔钻进了老家后山里找树苗，我紧跟着，剩下的三位由于各自年纪的关系没有跟来。大概是很久没有人光顾的缘故，后山灌木丛生，树枝互相交叉，我们并不好走，但也愣是用生硬的躯体开出一条道路来。运气并不太好，抱着一定要找到桂花树想法的我们爬到了山顶也只找到一棵槐树苗。到山顶准备下去的时候，父亲提议换条路回家，正好顺路去看看家里之前种的树。</p><p>「我经常想着哪天抽空来看看这些树，一直没有时间。」父亲说。</p><p>那是片小的松树林，虽然不算粗，但都很高了，冬季的松树林山地上覆盖了一层棕色的松树针叶。父亲告诉我，这些树都是二十多年前种下的，那时候爷爷还在，为了不和别人家的地界搞混，他还安排幼年时的父辈在边界里挖了一条浅坑，目前这个浅坑仍然依稀可辨。</p><p>「二十多年了啊，都不怎么发觉呢。」父亲突然感慨了句。</p><p>我们辗转从老家房子后边下了山，看到了一块荒芜的草坪，漫地都是长且厚的杂草。这时候，弟弟和堂妹都跑上来接我，我突然为他们感到遗憾：他们错过了一个曾经美丽过、茂密过和充满了童年快乐的果园。</p><p>在我刚能记起一点东西的时候，老家房子前面有棵大桃树，桃树旁边架着葡萄藤。房子后边，山的半腰上，围着一块果园，果园的外边是几棵板栗树，果园里则满是桃树和李树。 夏天一到，就是丰收季节的开始。粉红粉红的桃子，红的发紫的李子。接着，夏天再进去点就是紫葡萄。葡萄过后，入秋不久，我就开始盼着那个虽然外边到处是刺但里边确实好吃的板栗。叔叔提醒我，我曾和跟我差不多年纪的堂姐堂弟爬上树边摘果子边打闹，虽然这是段不太深刻的记忆，但我却能立刻想象出当时的场景：三个五六岁的孩子为都喜欢的一个大桃子大打出手，或是嚎啕大哭，或是得意洋洋又或者是坚决如铁，「我的就是我的！你别过来！」</p><p>记忆里的果园已经不在了，连树根都没留下，当年在树上打闹的孩子也都突然似的长大了，物非人非。</p><p>除了老房子之外，唯一没变的，还有房子前面的一颗我叫不上名的大树，从我有记忆开始，它就杵在那了，没变粗，没伸高，样子没怎么变，但终归是变老了点吧，我猜想。</p><p>弟弟不留神地从槐树苗上撕开了一大口子的树皮，我很担心这颗树苗是否还能活下去。父亲让我给扔了，但我坚持在房子前面挖了个坑把它种了下去，万一它就活下来了呢。如果那样，二十年后，当我四十岁的时候，我会再带着我的孩子来看它吗？会跟我的孩子讲它当初的故事吗？</p><p><strong>「庭有槐树，吾父廿岁之年手植也，今已亭亭如盖矣」</strong></p><hr><p>稍微谈谈时间的不可预测。</p><p>当法拉第在英国皇家学会当助理时一不小心就建立起世界上第一个电动机的模型时，谁能想象出如今这个被电支配的世界？反过来，盛极一时的诺基亚柯达们也没料到他们会在最接近神坛的时候骤然摔落。</p><p>近些年，移动互联网大热。雷军讲「台风来了，猪都会飞」，所以一群人都被安利了「互联网思维」，都一股脑地跑去创业，程序员的地位和薪酬一下子都高了一大截，《iOS开发指南》、《Android：三个月速成》等等立即荣登畅销书榜…大概很多人都在往这个风口赶，不想错过诸如类似下海、炒股之后的又一个浪潮。可是，你在往这个浪潮赶的时候，你有意识到什么时候浪潮之巅何时到达吗？你有估计下一个浪潮又会从何处升起吗？</p><p>总有少部分人看的比你远，譬如我们的前沿媒体们。最近，丁香园冯大辉先生在他的微信公众号「小道消息」推送了一篇名为「注意力扭曲立场」的文章，文章中有如下段落：</p><blockquote><p>还记得苹果 Siri 刚发布的时候，不少人大谈特谈 Siri 将颠覆搜索，对 Google 造成致命的威胁。创业团队一大堆跟风做语音识别的。</p><p>Google 眼镜刚发布的时候，预言家们又开始说，这玩意儿会像 iPhone 一样改变世界，会对苹果造成威胁。不少极客迫不及待的戴上<br>Google Glass ，却发现并不能用来做什么。</p><p>特斯拉电动车进入中国那会儿，观察家说这是一场颠覆性的革命，把伊隆 · 马斯克捧得跟神一样。甚至国内的贾布斯说要造电动汽车，股价都被炒上了天。</p><p>微软发布了 Hololens 全息眼镜，有些媒体开始说，微软是新的 Google ，Google<br>变成了过去守旧的微软。我不知道媒体哪来的自信敢下这样的论断。</p><p>春节这几天朋友圈开始流行人工智能这个词儿了。说比尔·盖茨、马斯克、霍金等都要人们警惕人工智能。于是一大堆人一看这个标题也要去拜读神贴，尽管读完了他们也不明白为啥要警惕。不能自由访问互联网你都不警惕，警惕个鸟毛人工智能，嚷嚷什么奇点临近呢?</p></blockquote><p>正如上文，作为一名航天专业的学生，我理所当然的期待下一个台风口就是向宇宙进发，而我们未来的待遇正如现如今世界上第一批的程序员，经过几十年的蛰伏一朝翻身享受行业红利，可未来四五十年内能否实现外星球定居绝对还是大大的未知数。</p><p>胡乱册封的人一大堆，却没人敢给出具体的论断。到底什么会一朝爆红什么又会瞬间消失？什么才能经受住时间的检验？</p><p>不想再继续扯淡了，直接给结论：被利益驱动的人才会去盲目跟随潮流或者四处寻找下一个风口，真正被追求驱动的人才会不被时代抛弃，甚至可能反过来超越了时代，引领着时代。</p><hr><p>寒假的某些时刻，当我反思过去时，我会觉得过去的一个学期，过去的一年没有任何实质的收获，这让我的心里空荡荡的，没有着落。我四处翻看电影，可纵使是顶级的电影，在除去观影过程中的两个小时后，我都很少被电影长时间持续作用，心里的空荡持续在发酵。</p><p>我开始想给自己找点事做，于是便有了这篇长文的由来。从有所构思到真正开始敲响键盘，由于七七八八的原因，由于改不掉的拖延症，这中间就慢慢过去了好多日子。我原本盘算着能在大年初一发出来，可事实是没有。这对我个人来说，当然是又属于心有余而力不足导致心里又憋了一口更大的恶气的表现，但对这篇长文的主题而言却是有益的：时间从不去等待谁，它会用默默无言的方式抗议。</p><p>时间是个很宏大的话题，这从我上面说了七七八八的东西就可见一斑，我试图在时间的各个子话题中挖掘出深度，可到头来每一段都显得絮絮叨叨不知所云没有重点。</p><p>我曾想用一篇足够打动自己从而再去打动别人的文章来填补现阶段心中的空虚，但事实是，在为了实现填补空虚的过程里，更多的时间在慢慢耗尽，空虚感又在徒增。</p><p>这大概又是一个关于时间的吊诡：你因为自己的空虚要去写有关时间的一切，但因为自身的不完满，成果较花费的时间而言简直不值一提，你又虚度了时间。但从另一个角度看，在这凭空虚度的时间里，你似乎又体会到了时间更美丽的魅力。</p><p>这个时候，我想我必须要提醒一句：当回过头来看时，你可以惊奇地发现，其实有件事在文章的开头就说明了，可你却在短短时间内将其忘记。</p><p>然而，正是所有这些普通的日子驱动着我们所有的生活和经历，它从不停歇，却也使得我们同样停歇不得。</p><p>无论你是在虚度时光，你空虚，你嗟叹，又或许你在与时间追赶，你充实，你呼啸，时间却从没有因此就地停下或者跑的更快。所有关乎你心情的感受是来自你本身，与时间无关。时间本身或许是最大的谜，你无时无刻都在它的笼罩之中，但却也是最低调的谜，以至于即使你对时间有所悟，也会慢慢被时间抹去记忆。</p><p><strong>如果把整个世界归结为一个完整运行的程序，时间变量大概是其中最大的Bug。</strong></p><hr><p>我花去了很多零碎的时间，写下这些关于时间的零碎思考，初衷不过是为了满足自己的情感。所有关于时间的思考或许只是徒劳，可写到后面，我发现自己竟然得到有所安慰和启迪：所有关于时间的心情其实跟时间无关，有关系的是自己。</p><p>看到这里，你应该庆幸，这篇絮絮叨叨的文章总算要完结了。你问我为什么是这个时候，大概是通过上面的絮叨，我的一些执念突然就放下了，放下了就不想再继续写了。管它呢，这里，我就是一切，这里的时间也要被我掌控。</p><p>实际上，这是林志兴的个人博客（<a href="http://www.linchisin.com）和个人微信公众号（SinSays）的第一篇文章。它以时间的名义给需要时间来成长的博客、公众号以及我自己最大的宽慰：时间它不快不慢，所有的步伐还是需要自己慢慢调整。">www.linchisin.com）和个人微信公众号（SinSays）的第一篇文章。它以时间的名义给需要时间来成长的博客、公众号以及我自己最大的宽慰：时间它不快不慢，所有的步伐还是需要自己慢慢调整。</a></p><p>自此以后，我会陆续在博客和公众号里记录下自己的一些思考和经历，分享一切值得分享的事物。如果愿意，如果信任，请同样给我时间来调整步伐，谢谢。</p><p>最后以影片《少年时代》的最后一段对白结束此篇。</p><blockquote><p>“You know how…everyone always saying ‘seize the moment’?……I<br>don’t know, I’m kind of thinking it’s the other way around,you know,<br>like the moment seizes us.”</p><p>“Yeah, yeah, I know, it’s…it’s constant, the moment, it’s… it’s<br>always like right now…you know?”</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;   &lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/16/p4BJceWGdqCtx3s.gif&quot; alt=&quot;此处输入图片的描述&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒假回家无非是在等过年，大概在距离除夕的两三天前，我突然就明白了一个极其简单甚至说来可笑的事情。&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://linchisin.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
